%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\chapter{Metodologia}
\label{cap:metodologia}

Como foi exposto nos últimos capítulos, a área de revisão de crenças foi amplamente estudada nas últimas décadas, resultando em uma enorme gama de teorias, com as mais diferentes abordagens e algoritmos. Um pontos de vista que se mostrou mais raro, entretanto,
foi a comparação empírica dos resultados das diferentes abordagens, principalmente no que diz respeito à sua utilização em agentes reais, com recursos computacionais limitados. Este trabalho se propõe a analisar de forma empírica o comportamento
de diferentes algoritmos de revisão de bases de crenças em um mesmo ambiente, buscando comparar suas capacidades, identificar situações em que recursos computacionais excessivos são necessários e, se possível, encontrar meios que permitam identificar \emph{a priori} situações em que um algoritmo pode ser preferível a outro.

